{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038677",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "정선 정암사 수마노탑"
    },
    "text": "旌善正岩寺スマノ塔\\n\n江原特別自治道 旌善郡咸白山路1410(古閑邑、正岩寺)\\n\n1964年9月4日に宝物に指定され、2020年6月25日に国宝に昇格指定されたのは、高さ9m、地対石幅3.04m、上輪高さ1.7mの塔です。この塔は浄岩寺積滅宮の裏側にあり、灰緑色の石灰石で作られており、長さ6.5~5.8cm、厚さ5~7cmの大小の模造石を積み上げています。地対石は花崗石で6段を積み、茅田石で塔身を支えるための1段の支えを形成し、さらに幅1.78m、高さ1.03mの四角形の超層屋身を茅田石で15段積み上げて作られました。屋身南面中央には花崗石でできた外部幅65cm、高さ70.5cm、内部幅41cm、高さ59cmの膀胱があり、2対の扉を表すために1枚の板石が立てられています。上輪部分には花崗石製の露盤と青銅製の上輪がほぼ完全に残っており、一番上の宝輪には柄形が載せられ、最後に風鈴がついています。この塔は巨大ではありませんが、バランスの取れた手法で精緻に作られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この塔はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1964年9月4日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この塔は国宝に昇格指定されたのはいつですか？",
            "answer": "2020年6月25日に国宝に昇格指定されました。"
        },
        {
            "question": "この塔はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "この塔は灰緑色の石灰石で作られています。"
        },
        {
            "question": "地対石は何で作られていますか？",
            "answer": "地対石は花崗石で作られています。"
        },
        {
            "question": "塔身を支えるための支えは何で作られていますか？",
            "answer": "塔身を支えるための支えは茅田石で作られています。"
        },
        {
            "question": "この塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この塔の高さは9メートルです。"
        },
        {
            "question": "この塔はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この塔は四角形の超層屋身をしています。"
        },
        {
            "question": "塔の上輪部分には何がありますか？",
            "answer": "塔の上輪部分には露盤と上輪があります。"
        },
        {
            "question": "最上部の宝輪には何が載せられていますか？",
            "answer": "最上部の宝輪には柄形が載せられています。"
        },
        {
            "question": "この塔はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この塔はバランスの取れた手法で精緻に作られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 288
    }
}